export const datos = [
    {
        category: "Historia",
        questions: [
            {
                question: "¿Cuál fue el primer país en aprobar el sufragio femenino?",
                choices: ["Japón", "Nueva Zelanda", "Brasil", "Australia"],
                answer: "Nueva Zelanda"
            },

            {
                question: "¿Qué importante batalla tuvo lugar en 1815?",
                choices: ["La batalla de Verdún", "La batalla de Leipzig", "La batalla de Waterloo", "La batalla de Wuhan"],
                answer: "La batalla de Waterloo"
            },

            {
                question: "¿En qué año se disolvió la Unión Soviética?",
                choices: ["1991", "1990", "1992", "1989"],
                answer: "1991"
            },

            {
                question: "¿Qué carabela no regresó del primer viaje de Colón al Nuevo Mundo?",
                choices: ["La Santa María", "La Niña", "La Pinta", "La Mariposa"],
                answer: "La Santa María"
            },

            {
                question: "¿Qué país africano fue fundado por esclavos americanos liberados en 1847?",
                choices: ["Libia", "Kenia", "Lesoto", "Liberia"],
                answer: "Liberia"
            },

            {
                question: "¿De qué país se independizó Eslovenia?",
                choices: ["Croacia", "Yugoslavia", "Macedonia", "Serbia"],
                answer: "Yugoslavia"
            }
        ]
    },

    {
        category: "Geografía",
        questions: [
            {
                question: "¿Cuál es la capital de Filipinas?",
                choices: ["Cagayán", "Boac", "Siquijor", "Manila"],
                answer: "Manila"
            },

            {
                question: "¿Cuál es el río más caudaloso del mundo?",
                choices: ["Misisipi", "El Amazonas", "Volga", "Yangtsé"],
                answer: "El Amazonas"
            },

            {
                question: "¿En qué país se encuentra el río Po?",
                choices: ["Suiza", "Francia", "Italia", "Rusia"],
                answer: "Italia"
            },

            {
                question: "¿Dónde se encuentra la Casa Rosada?",
                choices: ["Colombia", "Argentina", "Peru", "Puerto Rico"],
                answer: "Argentina"
            },

            {
                question: "¿Cuál es el país más visitado del mundo?",
                choices: ["Francia", "China", "Italia", "Colombia"],
                answer: "Francia"
            },

            {
                question: "¿Por cuántos estados está formado Estados Unidos?",
                choices: ["60", "40", "50", "30"],
                answer: "50"
            }
        ]
    },

    {
        category: "Arte",
        questions: [
            {
                question: "¿Quién pintó el 'Guernica'?",
                choices: ["Leonardo da Vinci", "Pablo Picasso", "Miguel Angel", "Claude Monet"],
                answer: "Pablo Picasso"
            },

            {
                question: "¿Qué tipo de instrumento es una cítara?",
                choices: ["De percusión", "De hoja", "De viento", "De cuerda"],
                answer: "De cuerda"
            },

            {
                question: "¿Qué filósofo creó 'El mito de la caverna'?",
                choices: ["Platón", "Aristoteles", "Socrates", "Heraclito"],
                answer: "Platón"
            },

            {
                question: "¿Quién escribió 'La colmena'?",
                choices: ["Gabriel Garcia Marquez", "Juan Marsé", "Camilo José Cela", "Mario Vargas Llosa"],
                answer: "Camilo José Cela"
            },

            {
                question: "¿Quién escribió “La Guerra de los Mundos”?",
                choices: ["Orhan Pamuk", "H.G. Wells.", "H. P. Lovecraft", "Stephen Edwin King"],
                answer: "H.G. Wells."
            },

            {
                question: "¿Con qué nombre firmaba Van Gogh sus obras?",
                choices: ["Vincent", "Juanjo", "Michael", "Pablo"],
                answer: "Vincent"
            }
        ]
    },

    {
        category: "Ciencia",
        questions: [
            {
                question: "¿En qué mes el Sol está más cerca de la Tierra?",
                choices: ["Enero", "Septiembre", "Diciembre", "Marzo"],
                answer: "Diciembre"
            },

            {
                question: "¿Qué número viene después del 14 en los decimales del Pi?",
                choices: ["1", "2", "5", "9"],
                answer: "1"
            },

            {
                question: "¿Cuántos elementos tiene la tabla periódica?",
                choices: ["117", "116", "119", "118"],
                answer: "118"
            },

            {
                question: "¿Qué gas de la atmósfera nos protege de la radiación ultravioleta?",
                choices: ["Ozono", "Oxígeno", "Neón", "Argón"],
                answer: "Ozono"
            },

            {
                question: "¿Cuál es la velocidad de la luz?",
                choices: ["350.000 kilómetros por segundo", "300.000 kilómetros por segundo", "200.000 kilómetros por segundo", "150.000 kilómetros por segundo"],
                answer: "300.000 kilómetros por segundo"
            },

            {
                question: "¿Cuál es el elemento más abundante de la Tierra?",
                choices: ["El Sodio", "El Nitrógeno ", "El Hierro", "El Hidrógeno"],
                answer: "El Hidrógeno"
            }
        ]
    },

    {
        category: "Programación",
        questions: [
            {
                question: "Cual de las siguientes palabras son lenguajes de programación?",
                choices: ["Java", "C++", "Todas las anteriores", "Ninguno"],
                answer: "Todas las anteriores"
            },

            {
                question: "Que extension tiene una clase Java",
                choices: [".java", ".class", ".hex", "Ninguna de las anteriores"],
                answer: ".java"
            },

            {
                question: "Cual de las siguientes opciones no es un editor de código?",
                choices: ["Vscode", "Emacs", "Paint", "Vim"],
                answer: "Paint"
            },

            {
                question: "¿Que lenguaje no es orientado a objetos?",
                choices: ["C++", "Python", "Java", "C"],
                answer: "C"
            },

            {
                question: "Menciona cual es la estructura de un comentario para aun sola línea en Java",
                choices: ["/**/", "//", "%/", "/***/"],
                answer: "//"
            },

            {
                question: "Algunas palabras clave de Java son",
                choices: ["boolean, break, byte ", "continue, default, cases", "while, for, does", "if, else, switches"],
                answer: "boolean, break, byte "
            }
        ]
    },
];